{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_013210",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "영덕천"
    },
    "text": "盈徳川 (영덕천)\\n\n忠清北道忠州市山尺面、厳政面\\n\n天登山一帯で発源し、厳政面牧渓里から国家河川である漢江に流れ込むのが、山尺面盈徳里の川です。この川の流路は、延長10.5kmであり、その流域面積は95.27㎢になります。この川は山岳地形の谷底平野地帯を形成しており、本流の長さは短いですが、松江川や院谷川、論江川といった支流が合流するため、流域面積は広範囲に広がっています。また、天登山とヌルプジェ一帯では、侵食された片麻岩層が見られ、下流には砂利と砂が混ざって堆積しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "盈徳川はどこで発源しますか？",
            "answer": "盈徳川は天登山一帯で発源します。"
        },
        {
            "question": "盈徳川はどの地域を流れていますか？",
            "answer": "盈徳川は忠清北道忠州市山尺面、厳政面を流れています。"
        },
        {
            "question": "盈徳川の流域面積は何㎢ですか？",
            "answer": "盈徳川の流域面積は95.27㎢です。"
        },
        {
            "question": "盈徳川の流路の長さは何kmですか？",
            "answer": "盈徳川の流路の長さは10.5kmです。"
        },
        {
            "question": "盈徳川はどの川に流れ込んでいますか？",
            "answer": "盈徳川は漢江に流れ込んでいます。"
        },
        {
            "question": "盈徳川の流域にはどのような支流がありますか？",
            "answer": "盈徳川の流域には松江川や院谷川、論江川などの支流があります。"
        },
        {
            "question": "盈徳川の下流には何が堆積していますか？",
            "answer": "盈徳川の下流には砂利と砂が混ざって堆積しています。"
        },
        {
            "question": "盈徳川の流域ではどのような地形が見られますか？",
            "answer": "盈徳川の流域では山岳地形の谷底平野地帯が見られます。"
        },
        {
            "question": "盈徳川の流域は広範囲に広がっていますか？",
            "answer": "はい、盈徳川の流域は広範囲に広がっています。"
        },
        {
            "question": "盈徳川の下流には何が見られますか？",
            "answer": "盈徳川の下流には侵食された片麻岩層が見られます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 178,
        "QA": 296
    }
}